![Shop UI|center](img/shop_ui.png)

# Créer un magasin de Pokémon

Avant toute chose, il est important de noter que le Shop n'acceptera pas de vendre des objets dont le prix est inférieur ou égal à 0. Retenez bien cette information, elle est importante pour la suite.

Il existe deux types de magasins : les magasins illimités et les magasins limités. Ce tutoriel vous apprendra à ouvrir des magasins des deux types.

## Ouvrir un magasin illimité

Pour ouvrir un magasin illimité, il existe deux méthodes : 

### La méthode simple mais limitée en possibilités

La première, la plus simple, est d'utiliser la commande de base de RMXP. Pour cela, créez un event et appelez la commande Ouvrir un Magasin (peut s'appeler "Open a Shop" chez vous). Rentrez les uns après les autres les objets que vous voulez vendre dans ce magasin, validez, votre magasin illimité est prêt.

![tip](warning "RMXP n'ayant pas accès directement à la base de données de PSDK, elle affichera un prix de 0 à côté de votre objet. Ce 0 n'est pas représentatif du prix de l'objet, seul le prix affiché sur Ruby Host fait foi.")

![Shop RMXP|center](img/open_shop.png)

### La méthode moins simple mais avec plus de possibilités

La deuxième, un peu plus complexe, requiert d'utiliser la commande `open_shop` et d'ouvrir un magasin en laissant la possibilité de changer temporairement le prix des objets. Cette commande prend 1 paramètre obligatoire, et deux paramètres facultatifs. Voyons ça ensemble.

La commande open_shop nécessite donc un premier paramètre pour initialiser la liste d'objets du magasin, qui peut soit prendre la forme d'un tableau à ID, soit d'un Symbol (nous y reviendrons plus tard, avec les magasins limités). Le deuxième paramètre doit être un Hash, pour permettre de réécrire temporairement le prix de certains objets. Enfin, le troisième paramètre doit être appelé dans la commande et doit être un Booléen (true ou false), afin d'activer ou désactiver le fond animé de l'interface du magasin.

Voici un exemple que nous allons décortiquer ensemble :
```ruby
open_shop([4, 17, 18, 22], {4 => 150, 17 => 300, 22 => 400}, show_background: true)
```

Le premier paramètre correspond à [4, 17, 18, 22] et est obligatoire. Il indique au magasin que les objets à vendre sont : Poké Ball, Potion, Antidote et Anti-Para. Jusqu'ici, aucun problème.

Le deuxième paramètre correspond à {4 => 150, 17 => 300, 22 => 400} et est facultatif. Il indique au magasin qu'il faut temporairement changer le prix de certains objets. Ici, il s'agit de descendre le prix des Poké Balls à 150, monter le prix des Potions à 300 et celui des Anti-Paras à 400. Celui des Antidote reste inchangé.

Le troisième paramètre correspond à show_background: true et est aussi facultatif. Sa valeur de base est réglée sur true quoi qu'il arrive. Si vous n'en avez pas besoin, vous pouvez même ne pas le mettre dans votre commande. Il indique au magasin s'il faut afficher le fond animé ou non. True pour l'afficher, false pour ne pas l'afficher.

Il est nécessaire de respecter la façon d'écrire cette méthode. Le premier paramètre s'écrit donc avec des [], le deuxième avec des {}, et le troisième avec show_background: suivi de la valeur à assigner.

![tip](warning "Si vous vous rappelez de ce que j'ai dit plus haut, le magasin n'affichera pas les objets dont le prix est inférieur ou égal à 0. S'il vous prend l'envie de vendre la Master Ball, par exemple, dont le prix est de 0, il faudra obligatoirement vous assurer de modifier son prix à l'aide du deuxième paramètre.")

## Ouvrir un magasin limité

### Création du stock du magasin

Pour ouvrir un magasin limité, il faut d'abord créer un magasin qui contiendra les objets et le nombre disponible pour chacun d'eux. Pour cela, il faudra utiliser la commande `add_items_to_limited_shop`. Cette commande prend 2 paramètres obligatoires, et deux paramètres facultatifs. Détaillons ensemble ces paramètres avec un exemple.



```ruby
add_limited_shop(:shop_argenta, [4, 17, 18, 22], [5, 3, 2, 1], shop_rewrite: false)
```

Le premier paramètre correspond à :shop_argenta et est obligatoire. Il permet de donner un "nom" à votre magasin, ce sera ce nom qu'il faudra renseigner plus tard à une autre commande.

![tip](info "Vous pouvez appeler votre magasin comme vous voulez tant que vous respectez la nomenclature. Vous pouvez donc l'appeler :magasin_vieux_monsieur ou :lidl tant que vous conservez le : devant le nom. Cependant, un nom facile à se remémorer vous évitera d'avoir à rechercher le nom de votre shop.")

Le deuxième paramètre correspond à [4, 17, 18, 22] et est obligatoire. Il indique au magasin que les objets à vendre sont : Poké Ball, Potion, Antidote et Anti-Para.

Le troisième paramètre, correspondant à [5, 3, 2, 1], est facultatif. Il indique au magasin le stock de chaque objet, dans l'ordre d'apparition des objets dans le tableau. Nous aurons donc ici : 5 Poké Balls, 3 Potions, 2 Antidotes et 1 Anti-Para. Si le tableau ne contient pas suffisamment d'entrées ou s'il n'y a pas de tableau, le magasin possédera par défaut qu'un exemplaire de chaque objet envoyé en paramètre.

Le quatrième paramètre correspond à shop_rewrite: false et est facultatif. Il indique s'il faut écraser le magasin existant ou non lors de la création du magasin. Ainsi, si :shop_argenta existe déjà, une valeur true effacera l'ancien avec le nouveau, une valeur false ne fera qu'ajouter les objets dans le magasin existant.

![tip](warning "Il est déconseillé de créer le stock du magasin dans le même événement que celui de votre magasin pour une raison évidente : vous risqueriez de remettre du stock dans le même magasin que vous comptez ouvrir. Voyez à le créer dans un événement à part.")

### Remise en stock d'objets dans un magasin

Comme dit précédemment, vous pourriez utiliser la commande `add_limited_shop` pour ajouter des objets à votre magasin. Ou bien vous pouvez utiliser une commande faite pour, `add_items_to_limited_shop`. Cette commande prend exactement les 3 mêmes premiers paramètres que `add_limited_shop`.



### Enlever du stock à un objet / enlever totalement un objet d'un magasin

Pour enlever du stock à un objet ou pour enlever cet objet complètement, une seule commande : `remove_items_from_limited_shop`. 

Cette commande prend les mêmes paramètres que celle pour ajouter du stock, à une exception près : le paramètre concernant le stock à enlever est facultatif. S'il n'est pas renseigné, le magasin supprimera tous les objets fournis en paramètre. S'il est fourni, il supprimera le nombre d'articles correspondant à sa place dans le tableau.

Exemple :
```ruby
remove_items_from_limited_shop(:shop_argenta, [4, 17, 18, 22], [10, 15, 20])
```
Cette commande enlèvera 10 Poké Balls, 15 Potions, 20 Antidotes, et tout le stock d'Anti-Para car aucun nombre n'a été renseigné.

### Ouverture du magasin limité

Maintenant que nous avons créé le stock du magasin, il faut l'ouvrir. Pour cela, il suffit de reprendre la commande pour ouvrir un magasin illimité `open_shop` mais de changer les paramètres.

Souvenez-vous, il a été dit plus haut qu'il était possible de mettre un Symbol en premier paramètre : il vous suffit simplement de renseigner le Symbol de votre magasin dans le premier paramètre, et le reste c'est exactement pareil qu'expliqué plus haut.

### Messages personnalisés lors de la fermeture du magasin

Le nouveau Shop inclut 5 scénarios distincts vous permettant de créer des messages personnalisés en fonction de comment votre joueur quitte le Shop. Pour utiliser cette fonctionnalité, il vous suffit de créer une condition utilisant la valeur de la variable 26 TMP1. Voici la liste des valeurs que cette variable peut adopter et leurs significations :
- -1 : Le magasin n'a pas pu s'ouvrir (n'a plus de stock)
- 0 : Le joueur a quitté le magasin sans rien acheter
- 1 : Le joueur a quitté le magasin en achetant un ou plusieurs mêmes objets (1 Hyper Ball ou 50 Hyper Ball causeront ce scénario)
- 2 : Le joueur a quitté le magasin en achetant plusieurs articles différents
- 3 : Le joueur a dévalisé le magasin (causera la fermeture automatique de ce dernier)
 
![Shop Scenario|center](img/shop_scenario_fr.png)